[
  {
    "question": "1. 直接寻址的无条件转移指令功能是将指令中的地址码送入( )。",
    "options": [
      "A. 地址寄存器MAR",
      "B. 累加器AX",
      "C. 状态寄存器PSW",
      "D. 程序计数器PC"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "2. 寄存器间接寻址方式中，操作数在( )。",
    "options": [
      "A. 通用寄存器",
      "B. 主存单元",
      "C. 程序计数器",
      "D. 堆栈"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "3. 基址寻址方式中，操作数的有效地址是( )",
    "options": [
      "A. 基址寄存器的内容+形式地址",
      "B. 程序计数器的内容+形式地址",
      "C. 变址寄存器中的内容+形式地址",
      "D. 基址寄存器的内容，不加形式地址"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "4. 堆栈指针SP的内容是( )。",
    "options": [
      "A. 栈顶地址",
      "B. 栈顶内容",
      "C. 栈底地址",
      "D. 栈底内容"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "5. 一地址格式的指令( )。",
    "options": [
      "A. 只能对单操作数进行加工处理",
      "B. 只能对双操作数进行加工处理",
      "C. 既能对单操作数进行加工处理，也能对双操作数进行运算",
      "D. 无双操作数的加工功能"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "6. 单地址指令中为了完成两个数的算术运算，除地址码指明的一个操作数外，另一个常需采用( )。",
    "options": [
      "A. 堆栈寻址方式",
      "B. 立即寻址方式",
      "C. 隐含寻址方式",
      "D. 间接寻址方式"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "7. 用于对某个寄存器中操作数的寻址方式为( )。",
    "options": [
      "A. 直接",
      "B. 间接",
      "C. 寄存器",
      "D. 寄存器间接"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "8. 指令系统中采用不同寻址方式的目的主要是( )。",
    "options": [
      "A. 降低指令译码难度",
      "B. 缩短指令字长，扩大寻址空间，提高编程灵活性",
      "C. 实现程序控制",
      "D. 降低控制器的设计难度"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "9. 下列数据存储空间为隐含寻址方式的是( )。",
    "options": [
      "A. CPU中的通用寄存器",
      "B. 主存储器",
      "C. IO接口中的寄存器",
      "D. 堆栈"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "10. 寄存器间接寻址中,操作数在( )中。",
    "options": [
      "A. 通用寄存器",
      "B. 堆栈",
      "C. 主存单元",
      "D. 指令"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "11. 指令的寻址方式有顺序和跳跃两种，采用跳跃寻址方式可以实现( )。",
    "options": [
      "A. 程序从外存装入内存",
      "B. 程序从物理内存转换到虚拟内存",
      "C. 程序的条件转移和无条件转移",
      "D. 以上全部不正确"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "12. 指令执行时所需的操作数不可能来自( )。",
    "options": [
      "A. 控制存储器CM",
      "B. 指令本身",
      "C. 寄存器",
      "D. 主存储器"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "13. 地址码直接给出的就是操作数本身的数值，这种寻址方式称为( )方式。",
    "options": [
      "A. 基址寻址",
      "B. 立即寻址",
      "C. 直接寻址",
      "D. 间接寻址"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "14. 计算机指令中要用到的操作数一般可以来自( )部件。",
    "options": [
      "A. 通用寄存器",
      "B. 外围设备(接口)中的寄存器",
      "C. 内存的存储单元",
      "D. 以上答案都正确"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "15. 设机器字长为 32 位，一个容量为 16MB 的存储器，CPU 按半字寻址，其寻址单元数是( )。",
    "options": [
      "A. 2^24",
      "B. 2^23",
      "C. 2^22",
      "D. 2^21"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "16. 某指令系统有 200 条指令，对操作码采用固定长度二进制编码，最少需要用( )位。",
    "options": [
      "A. 4",
      "B. 8",
      "C. 16",
      "D. 32"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "17. 一个计算机系统采用 32 位单字长指令，地址码为 12 位，若定义了 250 条二地址指令，则还可以有( )条单地址指令。",
    "options": [
      "A. 2^12",
      "B. 2^13",
      "C. 2^14",
      "D. 3*2^13"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "18. 堆栈计算机中，有些堆栈类运算指令在指令格式中不给出操作数的地址，参加运算的两个操作数来自( )",
    "options": [
      "A. 累加器和寄存器",
      "B. 累加器和暂存器",
      "C. 堆栈的栈顶和次栈顶单元",
      "D. 堆栈的栈顶单元和暂存器"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "19. 能够完成两个数的算术运算的单地址指令，地址指出一个操作数，另一个操作数来自( )方式。",
    "options": [
      "A. 立即寻址",
      "B. 隐含寻址",
      "C. 间接寻址",
      "D. 基址寻址"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "20. 程序控制类指令的功能是( )。",
    "options": [
      "A. 进行算术运算和逻辑运算",
      "B. 进行主存与 CPU 之间的数据传送",
      "C. 改变程序的执行顺序",
      "D. 进行 CPU和I/O设备之间的数据传送"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "21. 在 CPU 执行指令的过程中，指令的地址由( )给出。",
    "options": [
      "A. 程序计数器(PC)",
      "B. 指令的地址码字段",
      "C. 操作系统",
      "D. 程序员"
    ],
    "answer": "A"
  }
]